梁君彥提早休會涉避譴責

2018年06月29日

梁君彥提早休會涉避譴責

■梁君彥會後稱其決定諮詢了盧偉國、莫乃光及郭榮鏗，但郭榮鏗澄清只接獲秘書處通知提早完會。

【本報訊】立法會按慣例於昨晚8時休會，但立法會主席梁君彥突然破天荒提早於5時休會，令會議無法處理由經民聯黨友盧偉國提出議員動議。有民主派議員直斥梁做法是要令針對他的不信任動議，無法在暑假休會前提出，指梁居心叵測，其心可誅。

尹兆堅批評居心叵測

立法會昨日原本要處理盧偉國提出的「加快推動智慧城巿發展」議案，但因梁君彥於5時宣佈休會，令議案要交下次大會處埋，變相令休會前兩次大會的議員議案排序向後移，原本安排於7月11日李國麟提出對立法會主席投不信任票動議，要到10月復會才辯論。

民主派會議召集人莫乃光會後指，立法會會議一般都會開至晚上8時才結束，認為梁君彥無可能提早3個多小時宣佈結束會議，對於有關決定非常詫異及不能理解，極可能令針對梁君彥的不信任動議，未能趕及在立法會暑假休會前提出，「呢個令我哋非常遺憾」，民主黨議員尹兆堅批評梁做法極差兼有利益衝突，「我覺得佢（梁）居心叵測、其心可誅」，指其決定令不信任議案可能要下一個季度、甚至下年才可辯論。

梁君彥會後稱有關決定諮詢了盧偉國、莫乃光及郭榮鏗，強調與不信任動議無關。但郭榮鏗接受查詢時澄清，秘書處只通知提早完會，而非諮詢民主派意見。立法會秘書處回覆指，無論盧偉國的議案是否今天開始辯論，由於該議案辯論很大可能未能於昨日完成，下次會議只會處理多一項議案，所以無論昨天會議於何時結束，本會期已獲批議員議案也不能全數處理。

■記者林俊謙

上一則
上一則
「搞男女關係」女警盜竊罪成

下一則
下一則
孕婦流產亡醫管局促判死於自然 官︰治療有延誤仲係自然？

又要召喚梁耀忠